<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Adrián Abreu</title>
    <link>http://adrianabreu.github.io/</link>
    <description>Recent content on Adrián Abreu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <copyright>2017 Adrián Abreu</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Aug 2017 17:32:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://adrianabreu.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Angular series I - Proyección de contenido (Content projection)</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-08-14-angular-series-i-transclusion/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2017 17:32:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-08-14-angular-series-i-transclusion/</guid>
      <description>Cuaqndo creé este blog tenía bastante claro que uno de los objetivos principales era que me sirviera de utilidad para interiorizar lo que voy aprendiendo. Y aunque he escrito ciertas cosas útiles para mi día a día no estoy registrando ni una centésima parte de la información que mi mente ha ido procesando estos meses.
Así que voy a dedicarme a escribir un artículo semanal sobre un tema con el que llevo ya casi un año: Angular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto deployment en gh-pages con Travis</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-08-04-autodeploy-con-travis/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 16:37:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-08-04-autodeploy-con-travis/</guid>
      <description>Una de las mejores características de github sin duda alguna, son las gh-pages.
Las gh-pages nos permiten desplegar el código de nuestra aplicación frontend a través de esta rama, de tal forma que muchos de nuestros proyectos (por ejemplo este blog) estén disponibles sin tener limitaciones de hosting.
Pero sin duda una desventaja es el hecho de tener que mantener el deploy de nuestras revisiones: cambiar de rama, eliminar el contenido, hacer una build y desplegar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi experiencia con React</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-07-28-mi-experiencia-con-react/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 17:11:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-07-28-mi-experiencia-con-react/</guid>
      <description>Hoy se cumple un mes desde que entregué mi trabajo de fin de grado. (Modestia aparte, conseguí un 10). Han pasado muchas cosas desde entonces, como que por ejemplo ahora mismo estoy viviendo en Barcelona y que trabajo para nada más y nada menos que Plain Concepts. Pero al margen de eso, vamos a centrarnos en mi trabajo de fin de grado.
En tercero de grado de ingeniería informática es posible escoger una especialidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simde Simulator</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/projects/simde-simulator/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 21:19:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/projects/simde-simulator/</guid>
      <description>Herramienta de ayuda para la docencia de simuladores que representa el funcionamiento de una máquina superescalar.
Construida sobre Typescript, React y Webpack, permite a cualquier usuario ver el flujo de las instrucciones a lo largo de su ejecución en la máquina y comprender conceptos tan fundamentales como: El funcionamiento de la ejecución especulativa, el funcionamiento el algoritmo de Tomasulo&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empezar a programar</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-06-04-empezar-a-programar/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 13:07:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-06-04-empezar-a-programar/</guid>
      <description>Creo que me he visto en más de una decena de ocasiones aconsejando a gente como empezar en el mundo de la programación, así que esta entrada viene dedicada a todos ellos.
Por supuesto se trata de una guía basada en mi opinión y solo mi opinión.
¿DAW o DAM? Realmente mi respuesta es bastante clara: DAW.
El mundo web cada vez va tomando más y más fuerza. Ya se pueden desarrollar aplicaciones de escritorio utilizando como base aplicaciones web con tecnologías como electron (un buen ejemplo de este tipo de aplicaciones Visual Studio Code).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-04-09-docker/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 15:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-04-09-docker/</guid>
      <description>¿Qué es docker? Docker es un software que permite automatizar el despliegue de aplicaciones utilizando contenedores.
Los contenedores hacen uso de la virtualización a nivel de sistema operativo, con lo cual son mucho más ligeros y rápidos que las máquinas virtuales.
¿Para qué lo puedo necesitar? En el día a día, una de las cosas para las que Docker me resulta más útil sin duda es para desplegar las bases de datos en desarrollo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capas en el backend</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-04-08-capas-en-el-backend/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 17:33:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-04-08-capas-en-el-backend/</guid>
      <description>Una de las cosas más difíciles cuando ves un proyecto de backend por primera vez es discernir la funcionalidad y responsabilidad de las distintas capas. Así que me he planteado dar una visión general.
Antes de nada, quiero aclarar que es probable que esta nomenclatura no coincida con otra que veais por ahí, existen muchos sinónimos para los mismos conceptos, yo por mi parte, voy a explicar cual utilizo actualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interacción a través de ViewChild en Angular</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-03-24-interaccion-a-traves-de-viewchild/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 23:11:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-03-24-interaccion-a-traves-de-viewchild/</guid>
      <description>Hoy me he encontrado con una situación peculiar en un código. Aunque considero que quizás como está realizada la tarea no sea la mejor opción, creo que es un buen ejemplo para entender algunos conceptos de Angular.
Partiendo de una aplicaicón muy básica donde tenemos dos componentes: AppComponent y ChildComponent, vamos a renderizar dinámicamente el componente hijo desde el componente padre y ejecutar una serie de acciones.
Empecemos por el componente padre:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como construir un portfolio</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-03-12-como-construir-un-portfolio/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 10:39:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-03-12-como-construir-un-portfolio/</guid>
      <description>Desde hace un tiempo en los países anglosajones los desarrolladores tienen una herramienta más importante que su CV, el portfolio.
Un portfolio no es más que una muestra de tus trabajos y una justificación de las habilidades escritas en tu CV. A día de hoy, es increíblemente fácil tener un portfolio. Pero ya que voy a hablar de eso, aprovecharé para hablar también de qué debería contener un portfolio, y como enfocar el portfolio de un desarrollador junior proporcionando algunas ideas básicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chuck Norris Angular 2 Client</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/projects/chucknorrisangular2client/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 18:04:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/projects/chucknorrisangular2client/</guid>
      <description>Una actualización del cliente para la API de Chuck Norris, hecho ahora en Angular 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sin componentes a componentes</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-03-11-sin-componentes-a-componentes/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 17:44:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-03-11-sin-componentes-a-componentes/</guid>
      <description>Hace unos meses mientras me formaba en Angular 1 hice con un amigo un cliente para una api que proporcionaba frases de Chuck Norris.
Fue un desarrollo divertido donde almacenábamos las frases descargadas en localStorage y permítiamos filtrar las frases por categorías.
El diseño era modular y me quedé contento con lo que aprendí. Pero entonces entré en prácticas en la empresa y me puse a formarme en Angular 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quizás deberías empezar un blog</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-03-04-why-you-should-start-a-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 19:46:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-03-04-why-you-should-start-a-blog/</guid>
      <description>Me encanta leer artículos de programación y de tecnología. Leo muchísimos artículos.
Es más, considero que paso al menos de media, 2 horas diarias leyendo esta clase de artículos.
Pero soy otro lector invisible más, no devuelvo lo que aprendo a la comunidad (aunque ahora me he ido animando con los comentarios) y lo peor, no lo almaceno.
Un blog puede ser una parte más de tu portfolio, puede recoger tus dudas y tu avance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Probando Hugo</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-02-05-probando-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 17:31:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-02-05-probando-hugo/</guid>
      <description>La verdad es que estoy asombrado. Hexo me tenía muy contento, pero aún así el rendimiento no me convencía tanto como esperaba. Y me pasaba los días dando largas hasta ponerme a postear. Aprovechando que quería hacer una pequeña limpieza antes de ponerme con el trabajo de fin de grado, he estado mirando este generador, Hugo.
Este generador basado en el lenguaje Go, es increíblemente potente, portable, y sencillo de instalar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contáctame</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 16:28:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/about/</guid>
      <description>Si estás interesado en contactar conmigo puedes encontrarme a través de:
Github
Twitter
Linkedin
O incluso a través de mi correo electrónico: me@adrianabreu.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevos comienzos</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/post/2017-01-08-nuevos-comienzos/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2017 10:22:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/post/2017-01-08-nuevos-comienzos/</guid>
      <description>No creía que fuera a estar escribiendo esto tan pronto, pero hace poco terminé de realizar las prácticas externas y ya tengo un trabajo en esa misma empresa.
Mis labores, al igual que en las prácticas, consiste en desarrollar utilizando Angular 2 y Java.
He ido aprendiendo (y sigo, y seguiré) muchísimo. Y es por eso que necesito este blog. Un lugar donde compartir toda la información que voy absorbiendo sobre esta tecnología que cada día me gusta más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chuck Norris Angular Client</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/projects/chucknorrisangularclient/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 13:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/projects/chucknorrisangularclient/</guid>
      <description>Un cliente realizado en AngularJS que consume una api externa y te permite conseguir frases divertidas de Chuck Norris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sqlatch-back</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/projects/sqlatch/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 13:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/projects/sqlatch/</guid>
      <description>Un backend para Sqlatch, una aplicación que te permite construir consultas para la base de datos. Se ha utilizado Maven, JavaEE y Gson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daily Nasa Pics Bot</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/projects/dailynasapics/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 13:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/projects/dailynasapics/</guid>
      <description>Este bot de telegram consume la api de la NASA y mediante un cron evía diariamente la foto que se publica a un canal de telegram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qversare</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/projects/qversare/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 13:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/projects/qversare/</guid>
      <description>Una aplicación de chat hecha con QT. Utiliza una base de datos embebida de SQLite para almacenar los mensajes y tiene un protocolo propio creado con Google Protobuffer. También incorpora un demonio para la gestión del servidor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wordreference bot</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/projects/wordreferencebot/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 13:20:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/projects/wordreferencebot/</guid>
      <description>Un bot de telegram que traduce palabras del español al inglés o vicervesa, para ella hace scraping de la web de wordreference. Además, cachea las traducciones en una base de datos de MongoDB para acelerar las traducciones posteriores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talk Clone</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/projects/talk/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2016 13:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/projects/talk/</guid>
      <description>Un clon de talk creado con C++, utilizando namespaces, casting, multithreading, sockets&amp;hellip; También tiene una GUI externa hecha con QT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monster Hunter Bot</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/projects/monsterhunterbot/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2015 13:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/projects/monsterhunterbot/</guid>
      <description>Mi primer bot de telegram y mi primer proyecto de web scraping. Este bot hace scraping en la web de &amp;ldquo;Kiranico&amp;rdquo; y te permite ver las recompensas de matar a un monstruo en Monster Hunter o sus puntos débiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software Defined Networks</title>
      <link>http://adrianabreu.github.io/projects/softwaredefinednetworks/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 13:22:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://adrianabreu.github.io/projects/softwaredefinednetworks/</guid>
      <description>Múltiples dispositivos simulados utilizando Mininet y Openflow, todos ellos basados en el controlador de Ryu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>