<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Analytics on Adrián Abreu</title><link>https://adrianabreu.github.io/tags/analytics/</link><description>Recent content in Analytics on Adrián Abreu</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-ES</language><copyright>2017 Adrián Abreu powered by Hugo and Kiss Theme</copyright><lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2020 18:52:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adrianabreu.github.io/tags/analytics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Spark windows functions (I)</title><link>https://adrianabreu.github.io/blog/2020-08-11-spark-windows-functions/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 18:52:32 +0000</pubDate><guid>https://adrianabreu.github.io/blog/2020-08-11-spark-windows-functions/</guid><description>En analítica, es muy común hacer uso de las funciones de ventana para distintos cálculos. Hace poco me encontré con un pequeño problema cuya solución mejoró muchísimo al usar las funciones de ventana, demos un poco de contexto.
Tenemos una dimensión de usuarios donde los usuarios se van registrando con una fecha y tenemos una tabla de ventas donde tenemos las ventas globales para cada día
Y lo que queremos dar es una visión de cómo cada día evoluciona el programa, para ello se quiere que cada día estén tanto las ventas acumuladas como los registros acumulados.</description></item><item><title>Correlated subqueries</title><link>https://adrianabreu.github.io/blog/2019-09-26-correlated-subqueries/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 20:43:32 +0000</pubDate><guid>https://adrianabreu.github.io/blog/2019-09-26-correlated-subqueries/</guid><description>Llevo un par de meses viendo como la mayoría de esfuerzos en el proyecto en el que estoy se centran en evitar los joins en las distintas capas de análisis. Aprovechando las capacidades de spark se busca tener las estructuras muy desnormalizadas y se había &amp;ldquo;endemoniado&amp;rdquo; al join considerarlo perjudicial.
Tanto es así que llevo un par de días peleando con una pieza de código que me ha sorprendido. Partiendo de una tabla de hechos que agrupa datos para un periodo a hasta b, se quiere que se &amp;ldquo;colapsen&amp;rdquo; los datos de hace 14 días.</description></item><item><title>Datos I - Introducción al Datawarehousing</title><link>https://adrianabreu.github.io/blog/2019-02-05-data-i-introduccion-al-datawarehouse/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 14:43:32 +0000</pubDate><guid>https://adrianabreu.github.io/blog/2019-02-05-data-i-introduccion-al-datawarehouse/</guid><description>En los últimos meses mi trabajo ha pivotado del mundo de la web al mundo de los datos. He entrado a participar en un proyecto de Data Warehouse y he acabado muy contento en él. Hace unos días mi cambio se oficializó completamente y ahora me he dado cuenta de que no solo tengo un mundo técnico ante mí, sino que además necesito consolidar algunas bases teóricas.
Investigando la bibliografía, me han recomendado en Reddit: The Data Warehouse Toolkit, The Complete Guide to Dimensional Modeling 2nd Edition.</description></item></channel></rss>