<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>FP on Adrián Abreu</title><link>https://adrianabreu.github.io/tags/fp/</link><description>Recent content in FP on Adrián Abreu</description><generator>Hugo</generator><language>es-ES</language><copyright>2017-2022 Adrián Abreu powered by Hugo and Kiss Theme</copyright><lastBuildDate>Mon, 27 Apr 2020 20:55:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adrianabreu.github.io/tags/fp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Scala best practices notes</title><link>https://adrianabreu.github.io/blog/2020-04-27-scala-best-practices-nicolas-rinaudo/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 20:55:32 +0000</pubDate><guid>https://adrianabreu.github.io/blog/2020-04-27-scala-best-practices-nicolas-rinaudo/</guid><description>He aprovechado estos días de cuarentena para revisar algunos de los &amp;ldquo;huecos&amp;rdquo; de conocimiento que tenía en Scala. Una de las charlas que he podido ver es esta: Scala best practices I wish someone&amp;rsquo;d told me about - Nicolas Rinaudo
Por supuesto siempre recomiendo ver la charla, pero he querido condensar (aún más) ese conocimiento en este post, insisto, es amena y muy interesante, muchos de los puntos que se definen en la charla no se han explicado porque la mayoría se resuelven en dotty y aunque</description></item><item><title>Notas sobre programación funcional en Scala I</title><link>https://adrianabreu.github.io/blog/2020-04-07-notes-on-functional-programming-in-scala-i/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 18:22:32 +0000</pubDate><guid>https://adrianabreu.github.io/blog/2020-04-07-notes-on-functional-programming-in-scala-i/</guid><description>Hace unos días pude comprarme el libro de Paul Chiusano y Rúnar Bjarnason: Functional Programming in scala y no puedo estar más contento con él.
Como ya es costumbre, aprovecho para dejar mis notas sobre el libro en el blog. No se trata de un resumen del mismo sino curiosidades que sé que volveré a consultar en un futuro. Intentaré que no queden post excesivamente largos haciendo un por capítulo. Igualmente, recomiendo a todo el mundo adquirir &amp;ldquo;el libro rojo de Scala&amp;rdquo; y echarle un vistazo.</description></item></channel></rss>