<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Azure on Adrián Abreu</title><link>https://adrianabreu.github.io/tags/azure/</link><description>Recent content in Azure on Adrián Abreu</description><generator>Hugo</generator><language>es-ES</language><copyright>2017-2024 Adrián Abreu powered by Hugo and Kiss Theme</copyright><lastBuildDate>Sat, 30 May 2020 19:52:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adrianabreu.github.io/tags/azure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Acceso al keyvault mediante certificados</title><link>https://adrianabreu.github.io/blog/2020-05-31-acceso-keyvault-certificados/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 19:52:32 +0000</pubDate><guid>https://adrianabreu.github.io/blog/2020-05-31-acceso-keyvault-certificados/</guid><description>En el proceso de migración de una aplicación de webjob a azure batch, nos encontramos con la problemática de gestionar los secretos. El servicio de batch se encarga de recoger una aplicación de un storage y hacer ejecuciones de ellas (tasks) en unas máquinas concretas (pool).
Para poder gestionar los secretos de la aplicación, estos estaban guardados en keyvault. Y teníamos que acceder de forma segura a ello. Por eso optamos por utilizar la autenticación via certificado.</description></item><item><title>Límites en azure functions para procesos de larga duración</title><link>https://adrianabreu.github.io/blog/2020-02-24-azure-functions-service-bus-limits/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 19:22:32 +0000</pubDate><guid>https://adrianabreu.github.io/blog/2020-02-24-azure-functions-service-bus-limits/</guid><description>Estas últimas semanas he tenido que implementar ciertas mejoras en un proyecto. El objetivo era muy simple, conectar el proyecto a una aplicación de datawarehousing existente, y de forma externa, realizar agregados y luego aplicar cierto procesamiento para un servicio en particular.
Además había una serie de requisitos extras:
El procesamiento iba a ser reutilizado por otro proyecto. Y requería comprimir y cifrar archivos grandes. La primera parte tenía que simplemente, Había una deadline muy cercana para este proyecto.</description></item></channel></rss>